建制派護航 立法會粗暴通過《一地兩檢條例》草案

陳帆在會後打算向傳媒發言，但議會陣線范國威、毛孟靜、朱凱廸和陳志全抗議，高叫「陳帆可恥」口號。陳帆要求議員讓開不果，再次施展「絕技」，無視議員的抗議下發言。他指，歡迎立法會通過一地兩檢，可以為市民提供高速、便捷的服務，他的發言多次被打斷，但他仍堅持完成發言。

相關新聞：【割地兩檢】入境處批500內地人來港應付通車 報道指工程或滯後

被問到會否擔心被司法覆核，陳帆指香港是擁抱法治的地方，如果有市民提出司法覆核，會專重他的權利，並按法治精神處理。記者試圖追問，但陳帆未有回應提問，更引起一片混亂。

Apple Daily 登入
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
影片推介
壹週刊
飲食男女
Ketchuper
主頁
即時
動新聞
日報
周刊
動Live
立法會
動直擊
即時分類
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
影片推介
壹週刊
飲食男女
Ketchuper

【割地兩檢】建制派護航 立法會粗暴通過《一地兩檢條例》草案
2018-06-1489.6K
即時要聞

【2244】陳帆在會後打算向傳媒發言，但議會陣線范國威、毛孟靜、朱凱廸和陳志全抗議，高叫「陳帆可恥」口號。陳帆要求議員讓開不果，再次施展「絕技」，無視議員的抗議下發言。他指，歡迎立法會通過一地兩檢，可以為市民提供高速、便捷的服務，他的發言多次被打斷，但他仍堅持完成發言。

相關新聞：【割地兩檢】入境處批500內地人來港應付通車 報道指工程或滯後

被問到會否擔心被司法覆核，陳帆指香港是擁抱法治的地方，如果有市民提出司法覆核，會專重他的權利，並按法治精神處理。記者試圖追問，但陳帆未有回應提問，更引起一片混亂。

廣告

至於主持會議手法備受民主派狠批的立法會主席梁君彥，則趁民主派議員受訪時快閃離開立法會，未有受訪。

相關新聞：【割地兩檢】極刑！建制派研全年禁被逐議員開會

【2230】公民黨立法會議員、「一地兩檢」關注組召集人陳淑莊在會後表示，對於通過草案感極之沉痛及憤怒，形容立法會最黑暗、最令人悲傷、最令人憤怒的一日，她斥林鄭、建制派強行通過出賣香港人的草案，「奴才」梁君彥又為辯論劃線36小時是「一錯再錯」。雖然今日條例通過，但民主派會繼續監察，「我哋人數少，但唔會放棄」，她強調工作絕對未完，日後會繼續監察條例能否落實、高鐵能否通車等。

【2210】立法會三讀《一地兩檢條例》草案，在立法會主持梁君彥只容許議員在三讀發言6小時的情況下，約於晚上10時分正式表決。
運房局局長陳帆在總結發言時指，一地兩檢對香港有長遠貢獻是「鐵一般事實」，相信大家心裡明白，不需要再次覆述。他強調在維護基本法和一國兩制不是一小撮人的專利，特區政府和中央對於基本法的堅持比反對的一方更有承擔、更有決心，他認為有人反對高鐵是沿於不同信念、或是信心的落差，指「信念難於改變，但信心可以互挽」。他呼籲議員以赤誠之心、開放的胸襟理解，親身體驗高鐵，直言「我相信時間可以證明一切」，並用良知投票支持一地兩檢。

結果在建制派的護航下，最終以40人贊成，20人反對的情況下獲得通過。而立會外就有「一地兩檢關注組」舉行集會，以表達到議會粗暴通過具爭議法案的不滿。

。。。